美國對沖基金巨頭：4%香港人擠兌 即可摧毀銀行系統

新唐人北京時間2019年06月16日訊】香港「反送中」，採取了遊行和罷工罷課等辦方法，還有民眾發起擠兌銀行行動，以迫使港府撤回其反人權舉措。美國對沖基金巨頭巴斯（Kyle Bass）日前表示，只需4%到5%的香港人擠兌銀行，即可摧毀香港金融體系。

6月12日，海曼資本創辦人巴斯對《雅虎財經》表示，香港是「是史上最大的金融定時炸彈之一」，而這場「反送中」政治危機正是發生在這個「定時炸彈」之上，會加重香港的財政困境。

巴斯曾因在2008年金融危機中成功做空美國樓市而聲名鵲起。目前他也是美國「應對中國當前危險委員會」成員，該委員會專門研討應對來自中共的威脅。

巴斯說，雖然香港只是中國的一小部份，但其銀行體系卻是世界上槓桿率最高的國家之一，占GDP的近900％。香港只要有4%到5%的人行動起來，到銀行擠兌，就能讓香港金融體系崩潰。

他還表示，如果《逃犯條例》修法通過，會危及香港的司法和自治權，勢必將衝擊香港金融中心的地位，香港富人將出現大規模出逃。

4% 包括4大家族？

4%即多少錢？

聽日，和理非回合

香港10%人有90%錢

普通人拎晒都冇用啦

bass 唔好再黎香港了

怕佢成為第一個被送中既鬼佬

又係呢條ON9
之前先話聯系匯率唔安全 儲備率極低
但其實佢Ignore左勁大部份儲備唔當係
所以我覺得佢係計錯數
同埋呢條友08年都唔算係靠自己睇準市做空
詳情可以睇下the big short

4%人 定 4% 錢先..

2019年1月底為4,250億美元
除7=607億usd
4%=24億美金
嗰4%講緊唔夠200億港紙？

200億現金呀嘛
銀行體系結餘先600億左右

AUM幾多？
巨頭我諗有排未到佢⋯⋯⋯⋯

咁呀

熊熊哈

多9餘
你話最有錢4%的人乜都死

可能計埋政府個1萬億再加香港全部人口既錢中既4%

最有果4%應該得

咁講一位誠哥都夠了